---
title: 天命
author: 终朝采蓝
category: fate
layout: post
date: 2023-04-28 00:05:42
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 弃苍相性一百问（武神篇）上

<br/>

> 改编版，来自[https://saintsky.weebly.com/blog/cp100](https://saintsky.weebly.com/blog/cp100)

鉴于朱大王终于出场了，穿插一下一百问，调节一下气氛～

总共有三个版本的一百问，武神篇（朱武采访），弃总篇（朱武/太阳神采访），弃总武神人格合并篇（太阳神采访，以及若干听众）

因为不同的采访对应的世界线是不太一样的～ 性格也不太一样

武神篇对应的武神性格 差不多是苍第二次穿越结束左右的性格

弃总武神合并篇，会在结局之后放出来～

<br/>

朱武（摩拳擦掌）：苍，吾来拜访你啦！黑心肝作者把吾派过来采访一下你和那个便宜爹，听说大家都爱看⋯⋯

苍：等等，这么古早的东西真的有人爱看？

朱武：（其实是吾想看⋯）那是当然，经典永不过时～

苍：这⋯⋯他不是很好相处

朱武：他难道不听你的话？坐啦，坐啦

苍：好吧⋯⋯ （把武神拉到一边坐下）

武神：苍，要吾来做什么？

苍：人间的采访

武神：哼，小小人间，同吾何干系

朱武：可以增进感情

武神：哼⋯哈哈哈，吾允了

朱武：这位⋯⋯这位⋯⋯答应的还真是痛快

朱武：（把苍拉到一边，悄悄地）这就是我那个傻子爹？

苍：嗯，他现在失忆了，比后来的版本还要更傻一些。

朱武：😱

武神：（皱眉）（一把推开了朱武）背著吾，说什么悄悄话呢？你是谁？

苍：他是你未来的儿子

武神：（皱眉）苍，你还能生孩子？

朱武：（一口茶喷了出来）⋯⋯

苍：（淡定地）非也，苍是男性，不能生育。他是你和别人生的。

武神：（皱眉）不可能！

朱武：⋯⋯

苍：真的。

武神：哪里来的野小子？吾不认！把他给我塞回去！

朱武：好，老头，这话你给我牢牢记住，我录下来了

苍：哈哈，哈哈，朱武，开始吧

<br/>

##### 1、平时怎么称呼对方？

武神：苍

苍：你（某蓝：你后来会称呼他「殿下」）

朱武：苍，你这还真是，哈哈，哈哈，好生硬啊⋯⋯

苍：（小声地）总不能叫他弃天帝吧

武神：又背著吾说什么呢！

朱武：哈哈，下一题！

<br/>

##### 2、初次见面时的第一印象是？

武神：特别的人类

苍：天神降世

朱武：啧，这酸臭味

<br/>

##### 3、过往的回忆里最难忘的事情是？

武神：和苍的每分每秒都是难忘的

朱武：（os：但你后来不还是忘了嘛⋯）最难忘的呢？

武神：苍带吾去山下，在祭天台弹琴引来青鸟，对吾单膝跪地的时候

朱武：卧槽！！苍，你可以啊，不娶何撩啊！那你呢，苍

苍：在碧空之上，他折了桃花，说吾的心愿他都会达成

朱武：卧槽！！老头，可以啊！！失敬失敬⋯⋯ （os：还以为都是情场傻子呢，看来不需要我帮忙啊）

<br/>

##### 4、对他的长相身材看法如何？

武神：哼，吾有必要说给别人听吗？

朱武：给个面子嘛，例行采访而已

武神：清冷俊秀，柔韧挺拔

苍：世间不存的美

朱武：身材呢

苍：就是⋯⋯天神那样的身材

朱武：哈哈，苍，你打太极呢？

苍：下一题！

<br/>

##### 5、觉得对方是怎样的一个人？

武神：冷淡，疏离，一不小心就要飞走了⋯⋯

苍：意料之外地很纯粹。也很孤独

武神：哼，那你还走

苍：抱歉，这也是目前苍无能为力的事

朱武：我是谁？我在哪？下一题！

<br/>

##### 6、因为什么而喜欢对方？

武神：他像一束光

苍：吾欠了他的情

朱武：这是什么理由啊？！

武神：只是如此吗

苍：嗯

武神：（委屈巴巴）

朱武：哈哈，看老头吃瘪，吾嘎意，下一题！

<br/>

##### 7、总想吐槽对方的地方是？

武神：不肯回应，总是离吾那么远

苍：生闷气，难沟通

朱武：大概猜到你们两个为什么吵起来了⋯⋯

<br/>

##### 8、两个人目前是什么关系？

武神：（黯然）苍不承认的恋人关系

苍：抱歉，吾也不知

朱武：哈哈，哈哈，但你们做的事和恋人有区别吗？

<br/>

##### 9、对目前的关系满意吗？

武神：（黯然）不满意⋯⋯ 苍一走就是几百年

苍：苍对未来没有奢望，也就无所谓对目前满意不满意了

朱武：气氛突然一下冷起来了⋯ 啊哈哈，赶紧下一题

<br/>

##### 10、外人对两人之间的关系怎么看待？

武神：外人的看法，吾需要在意吗

苍：抱歉，苍也不清楚

赭杉军：（插嘴）好友，吾觉得你们很像双向奔赴

太阳神：（插嘴）狗男男！

朱武：（踢开太阳神），哈哈，下一题

<br/>

##### 11、最喜欢对方对自己说什么话？

武神：「未来有一天，你吾注定还会相遇」

苍：「你的心愿，吾都会为你达成」

朱武：😨 这情话可以啊，二位，是我银锽朱武之前小看你们了

<br/>

##### 12、有没有纪念日或者特别值得纪念的事情？会怎样一起庆祝？

武神：（有些黯然）和苍在一起的每一天都值得纪念⋯⋯ 纪念日？庆祝？都是奢望⋯⋯

苍：抱歉⋯⋯ 

朱武：啊啊，下一题！

<br/>

##### 13、分别谈谈生日、情人节、圣诞节和新年的时候会做什么吧。

武神：没有机会度过这些。

苍：抱歉。

朱武：啊啊，下一题！

<br/>

##### 14、在一起时感到最开心的时候是？

武神：同游山水时，苍对著吾笑的时候

朱武：啧🙄️

苍：他出手拯救人间的时候

朱武：呃，哈哈，苍你真的是不解风情啊

苍：但也算不上开心，因为吾会有些担心他的身体状态

朱武：上句话吾收回

<br/>

##### 15、表白的场景是什么样的？

武神：在山顶上，吾对他说，他的心愿吾都会达成

朱武：这是表白吗？

武神：（困惑）不是吗？苍说，爱是放弃自己，成全对方的心愿

朱武：你放弃什么了？

武神：隐约记得这个躯体只能立四根神柱

朱武：😨然后呢，但还是去立第五根了？

武神：嗯，苍无论想做什么，吾都会为他完成

朱武：（鸡皮疙瘩）妈耶，老头这么直白的哟

苍：（黯然）都是吾之过

<br/>

##### 16、对方生病或受伤了会怎么办？

武神：为他疗复。找出他生病或著受伤的原因，从源头消灭。

朱武：😨 噫～ 苍，你呢

苍：尽吾所能帮他恢复。（黯然）只可惜苍能为有限

<br/>

##### 17、对方做什么会让自己感到不满？

武神：不让吾吻他，还说强迫是一种罪

朱武：啊哈哈，苍，你够狠啊

苍：强迫吾做不想做的事

朱武：他还强迫你做什么了？你们做那个不是挺多的吗～ （os：难道是强迫你高潮吗）

苍：下一题！

<br/>

##### 18、相处过程中怎么处理两人之间的吵架和矛盾？

武神：哼，他有在处理吗？吾只要他对吾说一句话，说什么都行，只要他肯先说话，吾就不跟他生气了。结果他迟迟不说

苍：（喝茶）（打太极）朱武，下一题吧

朱武：看来这个傻爹，感情上完全是劣势啊

武神：说什么呢！哼！

<br/>

##### 19、现在在同居吗？如果同居，谁负责做家事？

武神：嗯，在同居。（难过地）可他经常一走就是百年。家事当然是吾来做。

朱武：弃⋯⋯啊不是，你还会做家事？！

武神：挥一挥袖而已。

苍：嗯，在这个世界的时候算是同居吧，住在一起。不过他经常打坏东西，都是吾来收。

<br/>

##### 20、有情敌吗？

武神：（皱眉）不知。（突然看向了朱武，眼神不善）

朱武：看什么？吾和苍只是朋友！

武神：算你识相

苍：吾对他没有所谓的「占有欲」，也自然没有情敌一说。

武神：哼！（忽然有些难过）

<br/>

##### 21、怎么应对情敌或者与对方关系暧昧的人？

武神：让他们消失（突然又看向朱武）

朱武：（os：又是这种眼神！）你以为谁都像你一样禽兽不如？

武神：苍，到底哪里来的野小子？扔出去！

朱武：？？？

苍：（打圆场）顺其自然，下一题！

<br/>

##### 22、会爱屋及乌，对和他长相或性格相似的人产生好感吗？

武神：不会。吾只爱苍一个。

朱武：还真是直接啊⋯ 苍，你呢

苍：这⋯⋯ 不会

<br/>

##### 23、对方吃醋时会怎么办？

武神：（难过地）吾好希望苍能吃醋啊

苍：顺其自然。

武神：（猫猫难过）（猫猫委屈）

朱武：呃⋯⋯（气氛不对啊）

<br/>

##### 24、自己最容易被对方戳到的软肋是？

武神：苍就是吾的软勒

朱武：？！这么直球

苍：他因为吾受伤

朱武：啧啧

<br/>

##### 25、如果看到对方穿了女装会有什么感觉？

武神：（皱眉）无法想像，苍不适合。

苍：他很美，不违和

朱武：哈哈哈，苍，难道你见过⋯⋯

苍：嗯，吾有次让他假扮花魁坐在台上，他同意了。但也不算女装，还是他原来的装扮，只是给他蒙了头纱。

朱武：？！？！读者怎么都不知道

苍：因为某蓝还没写，说是会扔进番外。那是某次出门帮当地人解决妖怪，不得已而为之

朱武：然后他真的去当花魁了？

苍：吾说，他若不同意，吾就去。结果他不让吾去，就自己去当了。

朱武：啊哈哈哈，有照片吗？吾要给那臭老头看！

苍：没有呢。不过后来也不是很顺利⋯

朱武：嗯？

苍：他把人家的楼给拆掉了。后来人家说，我们比妖怪还可怕⋯⋯（歉意地）是苍之过，没有处理好

武神：有完没完！下一题！

<br/>

##### 26、最想一起去的地方是？

武神：有山有海的地方

苍：那便是有山有海的地方吧

朱武：哈哈，傻爹，这个算是实现了吧，听说你搬去苍的家了呢

武神：你喊谁傻爹呢？这个儿子吾不认！

<br/>

##### 27、看到对方在身边熟睡的时候会怎样？

武神：把他抱在怀里，吻他

苍：起身，思考下一步的计划

朱武：啊哈，苍，你还真是⋯⋯

苍：（黯然）时间不多了

<br/>

##### 28、对方心情不好的时候会做什么？

武神：谁敢让苍不高兴？我让他们彻底消失在人间

朱武：那你可以消失了，以免后患。

武神：？？？

苍：啊哈哈，下一题

朱武：苍，你还没回答呢，想混过去？

苍：哈哈，找出原因，让他心情好一些

<br/>

##### 29、两人的感情受到阻挠怎么办？

武神：从源头消灭

（太阳神打了个喷嚏）

苍：（喝茶）

朱武：哈哈，苍，又想打太极混过去吗

苍：顺其自然，下一题吧

<br/>

##### 30、为对方流过泪吗？因为什么而哭？

武神：流泪？吾没有那种东西

苍：有，在梦里。因为梦中事情到了无法挽回的地步，不得不伤害他

武神：啊？呜呜呜呜呜呜（哭了起来）

朱武：喂喂，你刚才还说不会哭

<br/>

##### 31、万一失去了对方……？

武神：踏平人间

朱武：？！

苍：会很自责。

<br/>

##### 32、对方被别人挑衅、侮辱或伤害时自己会做什么？

武神：让这些人彻底消失

苍：把他保护在身后，教训这些人一顿

朱武：啧🙄️，这酸臭味。下一题！

<br/>

##### 33、有在对方面前失态丢脸的经历吗？

武神：⋯⋯失态？丢脸？什么可笑的形容？

苍：（不置可否地一笑）苍自认为没有

朱武：哈哈哈，（这个傻爹没丢过人？吾不信！）下一题！

<br/>

##### 34、最喜欢和对方有什么样的身体接触？

武神：喜欢在他身体深处释放，只有这种时候他才算得上顺从，只能接受，无从反抗

朱武：突然限制级⋯⋯苍，你呢

苍：不喜欢任何身体接触。

武神：⋯⋯

朱武：（突然感觉到气氛降到零点）啊啊，下一题！

<br/>

##### 35、如果用一种颜色来描述对方会是什么颜色？

武神：深海

朱武：你想说的是深蓝？

武神：不，就是深海

苍：白色

<br/>

##### 36、把对方比作动物的话会是？

武神：青鸟

苍：波斯猫

武神：（皱眉）

苍：（战术性喝茶）

朱武：啊哈哈！下一题！

<br/>

##### 37、承上，如果某天对方突然变成了这种动物会怎么办？

苍：摸摸他

武神：关进笼子里

朱武：你这臭脾气，送你一句话

武神：什么话？

朱武：狗改不了吃屎

武神：？？？神之涡——

苍：⋯⋯啊哈哈，下一题

<br/>

##### 38、觉得对方穿什么衣服最好看？

武神：只穿他那身浅灰内袍的时候，他腰线很精致

朱武：（os：是不是听到了不该听的⋯⋯）苍，你呢

苍：他现在的长袍就很好看

朱武：哈哈，下一题！

<br/>

##### 39、对方最有魅力的时刻是？

武神：弹琴引来上千只青鸟，围绕在吾身边

苍：站在山顶补天，他发力的时候，上万块补天石同时爆破，很壮观

朱武：哦😐 很浪漫哦，还说不是恋人

<br/>

##### 40、对方喝醉了该怎么办？

武神：抱到床上，偷偷吻

苍：顺其自然

武神：（委屈）

朱武：啊哈哈，下一题！

<br/>

##### 41、感觉自己和对方是相似的地方多还是不同的地方多？

武神：无聊的问题。

朱武：（敲桌）配合一下！

苍：不同的地方多，但是相似的地方也不少

朱武：比如？

苍：也许我们都一无所有

朱武：呃，下一题！

<br/>

##### 42、对方做了错事，会怎样惩罚他？

武神：其实，只要他认错，吾就会既往不咎。可是他不肯🥺⋯⋯（某蓝：喂喂，再说就剧透啦！）

苍：得看是怎样的错事。

朱武：（气氛有些诡异）哈哈，下一题！

<br/>

##### 43、对方是初恋吗？二人过去的感情经历对彼此之间有没有影响？

武神：是初恋。过去的感情经历？不记得，应该没有。

苍：不是恋人。

武神：（难过地）举起了猫爪

朱武：（突然感觉到气氛诡异）啊啊啊，下一题！

<br/>

##### 44、和对方在年龄、身高或地位上有明显差距吗？在意这个吗？

武神：有，不在意。

苍：嗯，确实有明显差距。不在意，吾相信任何独立的人格都应是平等的

朱武：啊哈哈，==b 年龄差距是有点大啦

<br/>

##### 45、如果对方背叛了自己怎么办？

武神：抓起来。吾最厌恶背叛。

苍：顺其自然。

朱武：⋯⋯

<br/>

##### 46、试着向对方撒娇看看？

武神：（委屈巴巴）苍，说你爱我

朱武：停！！我害怕⋯⋯ 你这个样子比你说要毁灭人间还可怕⋯ 苍，你呢，撒个娇看看

苍：抱歉，吾不会这个

<br/>

##### 47、接过吻吗？第一次接吻的情景是？

武神：嗯，在山洞里。他一点回应都没有，然后把吾推开了。（黯然神伤）

朱武：哈哈哈！你也有今天！真高兴！啊不是，下一题！

<br/>

##### 48、希望未来也可以一直和对方在一起吗？

武神：希望。

苍：如果他希望如此，那便如此吧

朱武：苍，你又想打太极吗

苍：下一题！

<br/>

##### 49、他对你有多重要？

武神：苍是世间最重要的，什么都不及他重要，包括吾自己

朱武：我一定要给你录下来！放给以后那个老头听！啊哈哈哈！想像到那老头懵逼的样子我就高兴！苍，你呢

苍：事关天下众生，他当然很重要

<br/>

##### 50、你爱他吗？

武神：爱

苍：抱歉，苍不能说谎，也不想伤你

朱武：苍你这和直接说「不爱」有区别吗？！赶紧下一题！
